\documentclass[backside,notumble,a4paper]{leaflet}
% Kleiner hack, zur Veranschaulichung einfach das "backside" in voriger Zeile entfernen und kompilieren:
% leaflet erstellt eine dreigeteilte A4-Seite und beginnt in der rechten Spalte der ersten Seite, 
% dann werden die drei Spalten der Rückseite bedruckt, die auf dem Kopf stehen.
% Hier wird nun gesagt, dass nur die Rückseite gezeigt werden soll, außerdem nicht auf dem Kopf stehend.
% Der zu druckende Inhalt wird einmal als Kommando \inhalt definiert, dann einmal gebracht, um die rechte
% Spalte der ersten Seite zu füllen (ist in der pdf nicht zu sehen) und dann für jede Spalte der Rückseite 
% einmal wiederholt, so dass drei identische Spalten auf einem A4-Blatt entstehen, das dann zerschnitten
% werden kann

\usepackage[T1]{fontenc}	% Passendes Fontencoding zur Suche im pdf
\usepackage{textcomp}		% das EUR-Zeichen für OT und T1
\usepackage{palatino}
\usepackage{microtype}
\usepackage[ngerman]{babel}	% neue deutsche Rechtschreibung
\usepackage[utf8]{inputenc}	% direkt deutsche Umlaute und EUR-Zeichen eingeben
\usepackage{graphicx,framed}	% Bilder, Rahmen
\usepackage{url}
\usepackage{tikz}
\usepackage[default,osfigures,scale=0.95]{opensans}

\setcounter{secnumdepth}{0}	% Überschriftennummerierung ausschalten

\newcommand{\ffmagenta}{magenta}
\newcommand{\ffyellow}{yellow}
\newcommand{\fflogo}{
\draw (36mm,44mm) circle (22mm) [line width=1mm,color=\ffmagenta];
\draw (74mm,54mm) circle (22mm) [line width=1mm,color=\ffmagenta];
\draw (74mm,54mm) circle (29mm) [line width=4mm,color=\ffmagenta];
\fill[\ffyellow] (22mm,48mm) -- (22mm,52mm) -- (30mm,52mm) -- (26mm,56mm) -- (31mm,56mm) -- (37mm,50mm) -- (31mm,44mm) -- (26mm,44mm) -- (30mm,48mm);
\fill[\ffyellow] (64mm,50mm) -- (73mm,59mm) -- (81mm,59mm) -- (75mm,53mm) -- (88mm,53mm) -- (88mm,47mm) -- (75mm,47mm) -- (81mm,41mm) -- (73mm,41mm);
}

\newcommand{\inhalt}{
\small
\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
\fflogo
\node at (4,1.5) {freifunk rheinland e.V. -- funkzelle wermelskirchen};
\end{tikzpicture}
\section{Einrichtung}
Ihr Freifunk-Gerät sollte möglichst im Fenster plaziert werden, um eine hohe Reichweite zu gewährleisten.

Der blaue LAN-Anschluss an Ihrem Gerät ist für die Freigabe Ihres Internetanschlusses gedacht.
Verbinden Sie diesen mit Ihrem Heimnetzwerk.

Bitte beachten Sie, das wir in diesem Fall für eine erhöhte
Sicherheit zu einem VPN-Zugang raten.

Sollten Sie einen PC mit einem LAN-Kabel zum Freifunk verbinden wollen,
benutzen Sie bitte ausschließlich Port 1 und 2.

Freifunk-Geräte lassen sich untereinander über Port 3 und 4 miteinander verbinden.

\section{Betrieb}
Bitte stellen Sie sicher das andere WLAN-Geräte in der Umgebung nur auf den Kanälen
1, 9 oder 13 funken um Störungen zu vermeiden.

Freifunk-Geräte sind sparsam, ein Gerät verbraucht etwa 2 Watt.
Ein stabiles Netzwerk benötigt auch Ihr Gerät, schalten Sie es bitte nicht aus.

\section{Kontaktmöglichkeiten}
\begin{description}
 \item[Email] \url{ffwk@googlegroups.com}
 \item[Web] \url{http://wiki.freifunk.net/Freifunk_Wermelskirchen}
 \item[Persönlich] Jeden zweiten Donnerstag im Katt-Bistro 19h
\end{description}
}

\begin{document}
% Das Vorgehen ist ab Zeile 2 dieser Datei beschrieben.
\inhalt %erste Seite, wird nicht angezeigt
\inhalt %Rückseite ab hier
\inhalt
\inhalt
%zwei weitere Seiten der ersten Seite sind frei, die sind wie die erste Seite nicht in der pdf
\end{document}